[
    [
        {
            "File Name": "盛雪：远华案黑幕.txt",
            "Query Term": "远华案中的黑幕是如何暴露出来的？它揭示了什么样的腐败和权力问题？",
            "Compressed by Length": "四二O专案组(专门查处「远华案」的专案组，因罗干一九九九年四月二十日批示而得名)有个组长，也是个腐败的干部，他跟一个香港人有生意做的。李纪周这个赖昌星的老朋友应该是不希望赖昌星被引渡回国去受审的。 但是李纪周是已经在监狱里的人了，赖昌星和「远华案」即使牵连上他，现在也只是一个量刑轻重的问题了。但是李纪周是已经在监狱里的人了，赖昌星和「远华案」即使牵连上他，现在也只是一个量刑轻重的问题了。 那么，那些还没有被动到的人呢？如果上边是因为要搞权力斗 争就判他们死刑，那共产党就完了。 问：你说「远华案」当中，很多人是冤枉的，能解释一下吗?",
            "Compressed by TopN": "李纪周这个赖昌星的老朋友应该是不希望赖昌星被引渡回国去受审的。 但是李纪周是已经在监狱里的人了，赖昌星和「远华案」即使牵连上他，现在也只是一个量刑轻重的问题了。但是李纪周是已经在监狱里的人了，赖昌星和「远华案」即使牵连上他，现在也只是一个量刑轻重的问题了。 那么，那些还没有被动到的人呢？",
            "Similarity by Length": 0.6029748916625977,
            "Similarity by TopN": 0.5117695331573486,
            "Compression Ratio by Length": 0.0012110093401354704,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0006506915857444318
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "冬天里的春天.txt",
            "Query Term": "冬天如何成为春天的前奏？在逆境中如何通过坚持与勇气重新找回生命的希望？",
            "Compressed by Length": "在那幅画里，展示了一个阳光灿烂的世界，阳光带来温暖，带来生命，带来希望，同时还带来人们并不十分注意，可又是相当重要的东西，那就是色彩。一面扯动钓丝，逗它烦躁，希望它在激怒中丧失理智，走完最后一段路程。 但是老江湖不再搞危及生命的游戏了。爸爸！” “冬天孕育着春天的生机， 你应该画出希望来。” “爸爸， 你说得太对了！”她从梯磴上下来，那瓶敌敌畏，他想起来了，当他从优待室放出来，回到了空荡荡、孤零零的家后，那个夜晚，他至少不下三次，把那二角七分钱从药房买来的敌敌畏，抓在手里，希望就此结束自己的生命。",
            "Compressed by TopN": "在那幅画里，展示了一个阳光灿烂的世界，阳光带来温暖，带来生命，带来希望，同时还带来人们并不十分注意，可又是相当重要的东西，那就是色彩。爸爸！” “冬天孕育着春天的生机， 你应该画出希望来。” “爸爸， 你说得太对了！”她从梯磴上下来，",
            "Similarity by Length": 0.31645888090133667,
            "Similarity by TopN": 0.33470696210861206,
            "Compression Ratio by Length": 0.00048430074497417383,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0002257497496493161
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "吴思：血酬定律——中国历史中的生存游戏 (2009版).txt",
            "Query Term": "血酬定律在中国历史中的应用如何反映了权力和资源的竞争，以及社会的生存游戏规则？",
            "Compressed by Length": "而这种观念更成为解读中国历史、了解华人社会文化面貌的一把钥匙。 《血酬定律──中国历史上的生存游戏》是吴思2003年的最新作品，《血酬定律──中国历史上的生存游戏》是吴思2003年的最新作品， 这本书延续了他一贯的幽默叙事风格以及丰富多样的取材，庞大的博命集团的存在，不断制造这个集团的社会机制的存在，乃是解释中国历史，理解中国社会的核心要素。 其实，正如“卖命”这个常用词所表示的那样，生命和生存资源之间的交换关系早已得到大众的深刻理解。在中国历史上，横规矩一直肩负着资源分配的重担，据此分来的资源，便是不断改头换面、与时俱进、因地制宜的“血酬”。",
            "Compressed by TopN": "而这种观念更成为解读中国历史、了解华人社会文化面貌的一把钥匙。 《血酬定律──中国历史上的生存游戏》是吴思2003年的最新作品，庞大的博命集团的存在，不断制造这个集团的社会机制的存在，乃是解释中国历史，理解中国社会的核心要素。 其实，正如“卖命”这个常用词所表示的那样，生命和生存资源之间的交换关系早已得到大众的深刻理解。",
            "Similarity by Length": 0.6610777378082275,
            "Similarity by TopN": 0.5693415403366089,
            "Compression Ratio by Length": 0.0017623234472328318,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0010317602727435852
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "《唤醒心中的巨人》.txt",
            "Query Term": "如何通过自我激励突破自己的限制，实现目标的成长，并在心灵的转变中追寻梦想？",
            "Compressed by Length": "三、好奇心\n如果你真希望人生中能不断成长，那么就得心怀像孩童般的好奇心。 孩童是最懂得欣赏“神奇”了，也就是因为那些神奇，才能占据孩童的心灵。在实现目标的过程里永远不要忘了CAN!、永远要持久不懈地改进，这是使你长保快乐最有效之道。 别忘了，具有吸引力的目标乃是心灵的粮食，我们都需要在精神上不断成长。别忘了，具有吸引力的目标乃是心灵的粮食，我们都需要在精神上不断成长。 最重要的一课我一直看重身上那些贵重的部分，而把那些不完美之处当成是成长的机会，绝不是性格上的瑕疵。 我们都应该拓展对自我的认定，不要让贴在身上的标签成为个人发展的限制，而是发展的起点。",
            "Compressed by TopN": "三、好奇心\n如果你真希望人生中能不断成长，那么就得心怀像孩童般的好奇心。 孩童是最懂得欣赏“神奇”了，也就是因为那些神奇，才能占据孩童的心灵。在实现目标的过程里永远不要忘了CAN!、永远要持久不懈地改进，这是使你长保快乐最有效之道。 别忘了，具有吸引力的目标乃是心灵的粮食，我们都需要在精神上不断成长。",
            "Similarity by Length": 0.5924713611602783,
            "Similarity by TopN": 0.5948820114135742,
            "Compression Ratio by Length": 0.0009399640243984907,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0005105559988639284
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "黄河青山.txt",
            "Query Term": "黄河与青山在中国自然与文化中的重要性，如何影响了生态保护和水源的管理？",
            "Compressed by Length": "《黄河青山》 作品相关 《黄仁宇全集》简介 黄仁宇先生被中国知识界称为影响整整一代人的历史学家， 近日，分别为第一卷《明代漕运》、第二卷《十六世纪明代中国的之财政与税收》、第三卷《万历十五年》、第四卷《资本主义与二十一世纪》、第五卷《中国大历史》、第六卷《从大历史的角度看蒋介石日记》、第七卷《放宽历史的视界》、第八卷《地北天南叙古今》、第九卷《关系千万重》、第十卷《赫逊河畔谈中国历史》、第十一卷《大历史不会萎缩》、第十二卷《缅北之战》、第十三卷《汴京残梦》、第十四卷《黄河青山：黄仁宇回忆录》。",
            "Compressed by TopN": "《黄河青山》 作品相关 《黄仁宇全集》简介 黄仁宇先生被中国知识界称为影响整整一代人的历史学家， 近日，分别为第一卷《明代漕运》、第二卷《十六世纪明代中国的之财政与税收》、第三卷《万历十五年》、第四卷《资本主义与二十一世纪》、第五卷《中国大历史》、第六卷《从大历史的角度看蒋介石日记》、第七卷《放宽历史的视界》、第八卷《地北天南叙古今》、第九卷《关系千万重》、第十卷《赫逊河畔谈中国历史》、第十一卷《大历史不会萎缩》、第十二卷《缅北之战》、第十三卷《汴京残梦》、第十四卷《黄河青山：黄仁宇回忆录》。",
            "Similarity by Length": 0.4505139887332916,
            "Similarity by TopN": 0.4505139887332916,
            "Compression Ratio by Length": 0.0024592106822581283,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0024592106822581283
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "山顶上的传说.txt",
            "Query Term": "在山顶上的传说中，探索神话与冒险的过程中，如何体现勇气与自我发现的精神？",
            "Compressed by Length": "《山顶上的传说》查看《山顶上的传说》书评和最新更新以及相关书籍推荐请到《山顶上的传说》专题网址http://www.数不清有多少只。 像是天边尚未熄灭的星星，像是一群白色的精灵，在离小城不很远的那座兀傲的山顶上空盘桓。什么是神？ 其实，就是人自己的精神！ 都说，当他往那山顶上爬的时候，半山腰上又传来了他的歌声。马车从天上下来，把我带回我的家乡，马车从天上下来，把我带回我的家乡…… 传说，他爬上了山顶。传说，他爬上了山顶。 他站在山顶上，接近了天上数不清的星星，望着地上数不清的灯火。他太老了。 孩子们不说话，望着山顶。 凡属传说，都是由数不清的人，你说一句，他说一句，凑成的。 说法不一。",
            "Compressed by TopN": "《山顶上的传说》查看《山顶上的传说》书评和最新更新以及相关书籍推荐请到《山顶上的传说》专题网址http://www.马车从天上下来，把我带回我的家乡，马车从天上下来，把我带回我的家乡…… 传说，他爬上了山顶。",
            "Similarity by Length": 0.47026729583740234,
            "Similarity by TopN": 0.41388630867004395,
            "Compression Ratio by Length": 0.006162045132817054,
            "Compression Ratio by TopN": 0.002165042884503289
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "一问一世界(1).txt",
            "Query Term": "哲学如何帮助我们思考生活中的问题，并引导我们在人生和真理的追求中进行反思？",
            "Compressed by Length": "我们这辈子做的最重要的工作就是不断地提问。 但是如果我们回想一下我们从小受的教育当中有多少环节是在训练我们问问题呢？但是如果我们回想一下我们从小受的教育当中有多少环节是在训练我们问问题呢？ 基本上没有。基本上没有。 我们一直受到的训练是回答问题，先把老师教的答案记住，然后在考试的时候再还给老师。我们一直受到的训练是回答问题，先把老师教的答案记住，然后在考试的时候再还给老师。 美国学校的老师特别鼓励学生提问。我在北京外国语大学读书时，正好有一节是外教上的宗教课，他讲完了以后问大家有什么问题吗？",
            "Compressed by TopN": "我们这辈子做的最重要的工作就是不断地提问。 但是如果我们回想一下我们从小受的教育当中有多少环节是在训练我们问问题呢？但是如果我们回想一下我们从小受的教育当中有多少环节是在训练我们问问题呢？ 基本上没有。",
            "Similarity by Length": 0.47340747714042664,
            "Similarity by TopN": 0.4399113953113556,
            "Compression Ratio by Length": 0.004522741364846628,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0018419228945544734
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "世界营销绝招800例.txt",
            "Query Term": "在当今商业环境中，如何利用营销战略来提升企业的品牌与市场竞争力？",
            "Compressed by Length": "1.“格兰仕”靠名牌称雄市场\n\n以人生产微波炉而闻名的广东格兰仕企业（集团）公司是一家以电器产\n\n品为龙头，集羽绒、服装、毛纺等多行业为一体的大型企业集团。当新产品上市场后，颇受消费者欢迎，销售情况甚佳。\n\n●51. 罗伯梅德公司新产品战略●\n\n罗伯梅德公司总裁霍夫根・斯密特把新产品开发看成是企业经营的生命\n\n根源。25.“花王”的营销策略\n\n在日本，花王就象宝洁在美国一样，是家庭日用品市场中家喻户晓，首\n\n屈一指的企业。那确实有原来关系的积极\n\n方面的因素，花费一些时间是很值得的。 问题如下图：\n\n十三 国际营销妙点子\n\n这部内容讲的是企业如何走向国际市场，具体的步骤、操作方法。",
            "Compressed by TopN": "25.“花王”的营销策略\n\n在日本，花王就象宝洁在美国一样，是家庭日用品市场中家喻户晓，首\n\n屈一指的企业。那确实有原来关系的积极\n\n方面的因素，花费一些时间是很值得的。 问题如下图：\n\n十三 国际营销妙点子\n\n这部内容讲的是企业如何走向国际市场，具体的步骤、操作方法。",
            "Similarity by Length": 0.5925552248954773,
            "Similarity by TopN": 0.5404478311538696,
            "Compression Ratio by Length": 0.0009030038700165858,
            "Compression Ratio by TopN": 0.00041464463419128936
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "黄长烨：黄长烨回忆录.txt",
            "Query Term": "黄长烨的回忆录中，如何通过对个人经历和成长的反思来理解历史与变革？",
            "Compressed by Length": "黄长烨回忆录 黄长烨 目录 再版前言 原版序言 第一章 逃亡 第二章 学生时代 第三章 学业 第四章 金日成综合大学历史\n　　就摆在那里。 对历史来说，歪曲是最大的犯罪。对历史来说，歪曲是最大的犯罪。 我不认为我说的就是绝对（正确），我反倒更\n　　希望读者带着批判的态度来阅读本书。北朝鲜是历史上从未有过的封闭社会。 对北朝鲜，国\n　　际社会太不了解了，而且那里发生的很多事情用常识根本无法理解。希望本书对与理解北朝\n　　鲜，以及解决北朝鲜的问题有所帮助。 1998年12月 黄长烨 \n\n\n\n\n\n　　第一章 逃亡 \n\n　　我这一生只有过一次冒险的经历。",
            "Compressed by TopN": "北朝鲜是历史上从未有过的封闭社会。 对北朝鲜，国\n　　际社会太不了解了，而且那里发生的很多事情用常识根本无法理解。希望本书对与理解北朝\n　　鲜，以及解决北朝鲜的问题有所帮助。 1998年12月 黄长烨 \n\n\n\n\n\n　　第一章 逃亡 \n\n　　我这一生只有过一次冒险的经历。",
            "Similarity by Length": 0.6394755244255066,
            "Similarity by TopN": 0.49334877729415894,
            "Compression Ratio by Length": 0.0031014023732470336,
            "Compression Ratio by TopN": 0.001516990291262136
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "人生不设限.txt",
            "Query Term": "如何打破人生中的限制，在面对机会时勇于追求自由与自我超越？",
            "Compressed by Length": "当然，这并不表示我的一切已无须改进，我一直努力让自己更好，这样才能更彻底地服侍上帝和这个世界。 我确实相信我的生命没有限制，而不论你的挑战是什么，希望你也觉得自己的人生不受限。我确实相信我的生命没有限制，而不论你的挑战是什么，希望你也觉得自己的人生不受限。 当我们一起开始这段旅程时，请先思考一下你为自己的人生，或者让别人替你的人生加上的限制。其实是因为我了解到，尽管我面对的挑战十分艰巨，但很多人的人生包袱却比我沉重。其实是因为我了解到，尽管我面对的挑战十分艰巨，但很多人的人生包袱却比我沉重。 今天，当我在世界各地旅行时，常会看到人们遭遇的各种磨难。",
            "Compressed by TopN": "其实是因为我了解到，尽管我面对的挑战十分艰巨，但很多人的人生包袱却比我沉重。其实是因为我了解到，尽管我面对的挑战十分艰巨，但很多人的人生包袱却比我沉重。 今天，当我在世界各地旅行时，常会看到人们遭遇的各种磨难。",
            "Similarity by Length": 0.5144200921058655,
            "Similarity by TopN": 0.2786545753479004,
            "Compression Ratio by Length": 0.018118785975928833,
            "Compression Ratio by TopN": 0.006868131868131868
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "嗜血的皇冠.txt",
            "Query Term": "在嗜血的皇冠中，如何通过对权力斗争和王朝的描写，展示暴力与政治的复杂性？",
            "Compressed by Length": "在新朝，刘氏子弟不光被剥夺了政治特权，就连一般老百姓拥有的政治权利，他们也无法拥有，既不能出仕为官，也不能入太学读书。然而，在一开始，这些武装力量并没有和官府对立，他们只有一个最最朴素的愿望：活下去。 他们并不愿意造反，也从没有喊出打倒朝廷、王莽下台之类的政治口号。他们并不愿意造反，也从没有喊出打倒朝廷、王莽下台之类的政治口号。 因为饥寒穷愁，因为生存的渴望，他们才暂时聚在一起。等到终于惊动王莽，事态的严重已经可想而知。 王莽毕生浸淫政治，自有其过人之处，马上便做出正确决策，下令赦免这些流民，准其各返乡里。",
            "Compressed by TopN": "在新朝，刘氏子弟不光被剥夺了政治特权，就连一般老百姓拥有的政治权利，他们也无法拥有，既不能出仕为官，也不能入太学读书。然而，在一开始，这些武装力量并没有和官府对立，他们只有一个最最朴素的愿望：活下去。 他们并不愿意造反，也从没有喊出打倒朝廷、王莽下台之类的政治口号。",
            "Similarity by Length": 0.2988365590572357,
            "Similarity by TopN": 0.2715094983577728,
            "Compression Ratio by Length": 0.0005793742757821553,
            "Compression Ratio by TopN": 0.00030100304171494784
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "货币战争2：金权天下.txt",
            "Query Term": "货币战争2：金权天下中的经济与资本是如何在全球化背景下影响权力和财富的分配？",
            "Compressed by Length": "一个经济疲软、政治涣散、武功全废的“相对稳定”的德国，才符合大英帝国的根本利益。 因此，德国的货币系统从1918年战争结束到1922年期间，处在相对平静的状态之下。即便是《货币战争》在2006年下半年完稿时，也已明确指出金融衍生品的重大危机和“两房”问题的必然出现，以及美元和美国国债的重大风险，并且预言次贷危机必将演变为全球金融海啸，最终导致世界经济严重衰退。从世界经济发展模式到国际贸易分工，从全球货币机制到金融市场重建，从国际关系均势到地缘政治版图，从新能源革命到绿色时代的来临，这场金融危机对现有世界格局的冲击将不亚于一场世界级别的战争。",
            "Compressed by TopN": "一个经济疲软、政治涣散、武功全废的“相对稳定”的德国，才符合大英帝国的根本利益。 因此，德国的货币系统从1918年战争结束到1922年期间，处在相对平静的状态之下。即便是《货币战争》在2006年下半年完稿时，也已明确指出金融衍生品的重大危机和“两房”问题的必然出现，以及美元和美国国债的重大风险，并且预言次贷危机必将演变为全球金融海啸，最终导致世界经济严重衰退。",
            "Similarity by Length": 0.5243726372718811,
            "Similarity by TopN": 0.5044798254966736,
            "Compression Ratio by Length": 0.0009874203372420229,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0006546633005157734
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "盛世狼烟.txt",
            "Query Term": "在盛世狼烟的历史叙述中，战争与变革如何塑造了帝国的权力和生死的命运？",
            "Compressed by Length": "观点鲜明，颇具新意。 作者或评论战争，或评论格局，或评论\n变革，或评论历史，见解独到，语惊四座；作者或评论战争，或评论格局，或评论\n变革，或评论历史，见解独到，语惊四座； 或评他人，或论自己，或说朋友，或揭敌人，指\n点江山，激扬文字。想想米洛舍维奇被关进海牙法庭的背影和萨达姆被绞索勒断的脖子，并不遥远的历史已\n经让我们足够触目惊心。 我们思考新军事变革中新战争观的确立问题，因此具有了并非杞人\n忧天的理由。新军事变革是事关国家发展和命运 \n… 著名的未来学家阿尔文 \n・托夫勒在《未来的战争》中说，人们生产的方式，就是军队作\n战的方式。",
            "Compressed by TopN": "观点鲜明，颇具新意。 作者或评论战争，或评论格局，或评论\n变革，或评论历史，见解独到，语惊四座；作者或评论战争，或评论格局，或评论\n变革，或评论历史，见解独到，语惊四座； 或评他人，或论自己，或说朋友，或揭敌人，指\n点江山，激扬文字。",
            "Similarity by Length": 0.4694962501525879,
            "Similarity by TopN": 0.41686785221099854,
            "Compression Ratio by Length": 0.001626262015597606,
            "Compression Ratio by TopN": 0.000707333293029442
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "狼烟北平.txt",
            "Query Term": "在抗战期间，狼烟北平中的战士如何突破困境，体现了城市和生命的脆弱性？",
            "Compressed by Length": "夜里十二点半，不见不散。”\n \n第五章 \n\n　\n \n　　自从7 月7 日卢沟桥开战以来，北平的市民们已经观望二十多天了，在这期间，双方的代表在走马灯似的进行谈判，一会儿说不打了，签订了停火协议；自1932年起，历任南京国民政府东北政务委员、北平政务整理委员。 1935年任冀察政务委员会委员。 抗战爆发后叛国投敌。先是陆中庸中箭落马， 唯怨这小子太张扬， 他抗战之前在北平城也就算半个名人， 靠枝破笔到处惹是生非，抗战前夕，谷正文在一次执行任务时被捕，经戴笠等人的策反，谷正文抛弃了共产主义，正式参加军统局。 抗战时期，他潜伏在沦陷区的北平，据说干过不少漂亮事，多次获得过戴笠的嘉奖。",
            "Compressed by TopN": "自1932年起，历任南京国民政府东北政务委员、北平政务整理委员。 1935年任冀察政务委员会委员。 抗战爆发后叛国投敌。先是陆中庸中箭落马， 唯怨这小子太张扬， 他抗战之前在北平城也就算半个名人， 靠枝破笔到处惹是生非，",
            "Similarity by Length": 0.4296424984931946,
            "Similarity by TopN": 0.2571663558483124,
            "Compression Ratio by Length": 0.0008408467211297294,
            "Compression Ratio by TopN": 0.00031675732645298024
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "看懂世界格局的第一本书.txt",
            "Query Term": "在理解世界格局时，如何通过政治与经济的互动分析其对国际发展和全球化的影响？",
            "Compressed by Length": "(本章完)\n第19章 他山之玉(2)\n2. 在国家发展的初期，经济和政治上都保持了一定的封闭性。在国家发展的初期，经济和政治上都保持了一定的封闭性。 经济上通过关税壁垒，避免处于强势地位的欧洲资本对本国工商业形成冲击；以此来推而广之，按道理说中国也绝不可能是\"战胜国\"，而且要比英、法两国更惨。 当时国民政府在经济、国防和国际政治上全都受制于美国，当时国民政府在经济、国防和国际政治上全都受制于美国， 以中国海关来说，这将对后世美国的经济以及政治生态乃至文化都产生深远的影响。 战争对经济的短期拉动效果是明显的。",
            "Compressed by TopN": "(本章完)\n第19章 他山之玉(2)\n2. 在国家发展的初期，经济和政治上都保持了一定的封闭性。在国家发展的初期，经济和政治上都保持了一定的封闭性。 经济上通过关税壁垒，避免处于强势地位的欧洲资本对本国工商业形成冲击；",
            "Similarity by Length": 0.38971152901649475,
            "Similarity by TopN": 0.46859073638916016,
            "Compression Ratio by Length": 0.004625614339404453,
            "Compression Ratio by TopN": 0.001969499855449552
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "尼古拉·雷日科夫：大国悲剧——苏联解体的前因后果.txt",
            "Query Term": "《大国悲剧》一书中，如何分析苏联解体的内外部原因及其对世界格局的影响？",
            "Compressed by Length": "如今，苏联的兴亡史、苏联解体的经验教训及其后果，已经成为世界各国的理论工作者研究社会主义前景和实践的重要课题。1991年苏联的解体，消除了所有抑制西方侵略首先是美国侵略的因素。 两级世界垮台了。可是当今美国领导人的所作所为，对这位先驱者的理想是一种直接的背叛。 遗憾的是上个世纪的最后十年间（苏联解体之后）某些以维护世界和平为己任的国际组织信任度遭到破坏。无论哪种原因，实际上他们的目的只有一个，就是消灭苏联，消除在政治上、经济上、军事上和精神上同西方首先是同美国抗衡的力量，而后者正在为独霸世界作出不择手段的努力。",
            "Compressed by TopN": "如今，苏联的兴亡史、苏联解体的经验教训及其后果，已经成为世界各国的理论工作者研究社会主义前景和实践的重要课题。无论哪种原因，实际上他们的目的只有一个，就是消灭苏联，消除在政治上、经济上、军事上和精神上同西方首先是同美国抗衡的力量，而后者正在为独霸世界作出不择手段的努力。",
            "Similarity by Length": 0.6841938495635986,
            "Similarity by TopN": 0.7069289088249207,
            "Compression Ratio by Length": 0.0006771671316722616,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0003543316386657183
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "货币战争.txt",
            "Query Term": "货币战争中的金融资本如何影响国家权力与全球经济格局？",
            "Compressed by Length": "负债累累的美元经济和危机四伏的世界法定货币体系，以及世界外汇储备体系很有可能将面临一场清算，只拥有微不足道的黄金储备的亚洲国家积累多年的财富，将被“重新分配”给未来的赢家。他的主要思路是：私人拥有的中央银行，总部设在费城，各地设立分支银行，zf的货币和税收必须放在这个银行系统中，该银行负责发行国家货币来满足经济发展的需要,向美国zf贷款并收取利息。导致各个国家的货币流通量大幅紧缩， 从而引发了欧洲长达20年的严重经济大衰退（LongDepression1873-1896)。从历史上看，凡是操弄货币贬值来试图欺骗财富的国家，最终也必将被财富所抛弃。 1. 货币：经济世界的度量衡",
            "Compressed by TopN": "负债累累的美元经济和危机四伏的世界法定货币体系，以及世界外汇储备体系很有可能将面临一场清算，只拥有微不足道的黄金储备的亚洲国家积累多年的财富，将被“重新分配”给未来的赢家。他的主要思路是：私人拥有的中央银行，总部设在费城，各地设立分支银行，zf的货币和税收必须放在这个银行系统中，该银行负责发行国家货币来满足经济发展的需要,向美国zf贷款并收取利息。",
            "Similarity by Length": 0.619921863079071,
            "Similarity by TopN": 0.5419100522994995,
            "Compression Ratio by Length": 0.0014970598978295204,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0009002937529902614
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "世界商道.txt",
            "Query Term": "《世界商道》如何解释全球化背景下商业与文化的相互作用？",
            "Compressed by Length": "《世界商道》\n作者：宁一\n申明:本书由奇书网(Www. Qisuu.本书介绍了日本人、美国人、犹太人的赚钱秘笈，他们的商道代表了世界商道的一流水平。商业经营离不开创新，然而很多要创造的事物往往在现实世界中并无原形，但它的组成部分却是可能存在的，这就需要运用远见思维把它们链接起来。梁伯强的“非常小器・圣雅伦”指甲钳就是在这种背景下产生的。 现在，梁伯强号称“世界指甲钳大王”。菲利浦-莫里斯公司长期以来把赞助作为一种有效的推销术，它每年都制订有赞助计划，拨出大量财力和人力支持世界各国的一些文化事业活动。",
            "Compressed by TopN": "《世界商道》\n作者：宁一\n申明:本书由奇书网(Www. Qisuu.商业经营离不开创新，然而很多要创造的事物往往在现实世界中并无原形，但它的组成部分却是可能存在的，这就需要运用远见思维把它们链接起来。",
            "Similarity by Length": 0.5235084295272827,
            "Similarity by TopN": 0.591866672039032,
            "Compression Ratio by Length": 0.0018610009526552496,
            "Compression Ratio by TopN": 0.000738492441529861
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "林徽因经典全集.txt",
            "Query Term": "林徽因的作品如何反映她对现代中国社会的深刻思考？",
            "Compressed by Length": "我初次遇到他，也就是他初次认识到影响他迁学的逖更生[即高斯华绥·逖更生（galsworthy lowes dickinson），英国作家，作品有《一个中国人通信》与《一个现代聚餐谈话》等]先生。所可惜的是它们渺茫的历史无从参考出来，为我们的研究增些趣味。 原载1932年《中国营造学社汇刊》第３卷第４期\n　　【平郊建筑杂录：由梁思成、林徽因合撰。】\nＷww.原载1932年《中国营造学社汇刊》第３卷第４期\n　　【平郊建筑杂录：由梁思成、林徽因合撰。】\nＷww. xiaoshＵotxt.ｎｅｔ．t．xt．．小．说．天．堂．",
            "Compressed by TopN": "我初次遇到他，也就是他初次认识到影响他迁学的逖更生[即高斯华绥·逖更生（galsworthy lowes dickinson），英国作家，作品有《一个中国人通信》与《一个现代聚餐谈话》等]先生。所可惜的是它们渺茫的历史无从参考出来，为我们的研究增些趣味。 原载1932年《中国营造学社汇刊》第３卷第４期\n　　【平郊建筑杂录：由梁思成、林徽因合撰。】\nＷww.",
            "Similarity by Length": 0.3837834894657135,
            "Similarity by TopN": 0.3734513521194458,
            "Compression Ratio by Length": 0.0011078192514367693,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0007597687586482059
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "四世同堂.txt",
            "Query Term": "《四世同堂》中的家庭关系如何揭示社会动荡下的中国传统家庭结构？",
            "Compressed by Length": "瑞全便是其中的一个。 他把中国几千年来视为最神圣的家庭，只当作一种生活的关系。他把中国几千年来视为最神圣的家庭，只当作一种生活的关系。 到国家在呼救的时候，没有任何障碍能拦阻得住他应声而至；他最喜欢听瑞宣说：“中国一定不会亡！”瑞宣的话有时候很不容易懂，但是懂不懂的，他总是细心的听。 他以为即使有一两句不懂，那又有什么关系呢，反正有“中国不亡”打底儿就行了！我看得很明白，一个人在社会上，就得到处拉关系，关系越多，吃饭的道儿才越宽，饭碗才不至于起恐慌。 我――”他放低了点声：“近来，连特务人员，不论是日本的，还是中国的都应酬，都常来常往。",
            "Compressed by TopN": "瑞全便是其中的一个。 他把中国几千年来视为最神圣的家庭，只当作一种生活的关系。他把中国几千年来视为最神圣的家庭，只当作一种生活的关系。 到国家在呼救的时候，没有任何障碍能拦阻得住他应声而至；",
            "Similarity by Length": 0.28940460085868835,
            "Similarity by TopN": 0.37513676285743713,
            "Compression Ratio by Length": 0.0003810370112075499,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0001335738600174068
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "国富论.txt",
            "Query Term": "《国富论》如何解释市场经济与政府干预之间的关系？",
            "Compressed by Length": "那怕在社会的防御上已用不着人民的尚武精神，但为防止怯懦必然会引起的这种精神上的残废、畸形及丑怪在人民之间蔓延传播，政府仍应加以最切实的注意。这好象癫病及其他讨厌的、令人不愉快的疾病，虽不会致死，或没有危险，但为防止在大多数人民之间传播，政府仍应加以最切实的注意。那怕在社会的防御上已用不着人民的尚武精神，但为防止怯懦必然会引起的这种精神上的残废、畸形及丑怪在人民之间蔓延传播，政府仍应加以最切实的注意。这好象癫病及其他讨厌的、令人不愉快的疾病，虽不会致死，或没有危险，但为防止在大多数人民之间传播，政府仍应加以最切实的注意。",
            "Compressed by TopN": "那怕在社会的防御上已用不着人民的尚武精神，但为防止怯懦必然会引起的这种精神上的残废、畸形及丑怪在人民之间蔓延传播，政府仍应加以最切实的注意。这好象癫病及其他讨厌的、令人不愉快的疾病，虽不会致死，或没有危险，但为防止在大多数人民之间传播，政府仍应加以最切实的注意。",
            "Similarity by Length": 0.3466966152191162,
            "Similarity by TopN": 0.3088666498661041,
            "Compression Ratio by Length": 0.00022846379895185691,
            "Compression Ratio by TopN": 0.00011423189947592846
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "丑陋的中国人.txt",
            "Query Term": "《丑陋的中国人》一书如何揭示社会和文化的深层次矛盾？",
            "Compressed by Length": "这个潭，这个死水，就是中国文化的酱缸，酱缸发臭，使中国人变得丑陋。这个潭，这个死水，就是中国文化的酱缸，酱缸发臭，使中国人变得丑陋。 就是由于这个酱缸深不可测，以致许多问题，无法用自己的思考来解决，只好用其他人的思考来领导。对汉文化，没有受到一点感染。 满清政府建立之后，继承的是中国大黑暗时代明王朝政治制度和社会结构，对新的政权，有一种腐蚀作用。刚才我听您的演讲，得到以下这样的感想，觉得您对中国文化的结论是这样下的：因为我们中国传统的文化，过去是一个专制的文化，有一个专制的政体，因此今天社会上才会演变成这样一种风气，也就是官场风气。",
            "Compressed by TopN": "对汉文化，没有受到一点感染。 满清政府建立之后，继承的是中国大黑暗时代明王朝政治制度和社会结构，对新的政权，有一种腐蚀作用。刚才我听您的演讲，得到以下这样的感想，觉得您对中国文化的结论是这样下的：因为我们中国传统的文化，过去是一个专制的文化，有一个专制的政体，因此今天社会上才会演变成这样一种风气，也就是官场风气。",
            "Similarity by Length": 0.5641036629676819,
            "Similarity by TopN": 0.4844471216201782,
            "Compression Ratio by Length": 0.0026279026601408713,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0015337573146547091
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "金庸-白马啸西风txt精校版.txt",
            "Query Term": "《白马啸西风》如何描绘侠义与个人命运的交织？",
            "Compressed by Length": "如果喜欢请购买正版图书！※\n------------------------------------------\n\n白马啸西风\n　　得得得，得得得……在黄沙莽莽的回疆大漠之上，尘沙飞起两丈来高，两骑马一前一后地急驰而来。 前面是匹高腿长身的白马，马上骑着个少妇，怀中搂着个七八岁的小姑娘。前面是匹高腿长身的白马，马上骑着个少妇，怀中搂着个七八岁的小姑娘。 后面是匹枣红马，马背上伏着的是个高瘦汉子。那少妇回头望着他，满脸关怀痛惜之情，轻声道：“大哥，你……”那汉子双腿一夹，扯起马缰。 白马四蹄翻飞，向前疾驰。",
            "Compressed by TopN": "如果喜欢请购买正版图书！※\n------------------------------------------\n\n白马啸西风\n　　得得得，得得得……在黄沙莽莽的回疆大漠之上，尘沙飞起两丈来高，两骑马一前一后地急驰而来。 前面是匹高腿长身的白马，马上骑着个少妇，怀中搂着个七八岁的小姑娘。",
            "Similarity by Length": 0.47751301527023315,
            "Similarity by TopN": 0.45535317063331604,
            "Compression Ratio by Length": 0.003615072726757209,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0020414528339334826
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "温斯顿·丘吉尔：第一次世界大战回忆录 全五卷.txt",
            "Query Term": "温斯顿·丘吉尔在《第一次世界大战回忆录》中如何回顾战争对英国与世界的影响？",
            "Compressed by Length": "这样无疑使英国为海上任务而继续和大量地消耗资源，德国则取得间接的实实在在的好处，但不会对整个战争进程施展决定性的影响。此外，虽然德国军舰泊在港湾，我们牢牢掌握并完全享有制海权。 在战争爆发时，从斯卡帕湾作战基地出动的英国舰队把德国与世界其余部分隔绝。在战争爆发时，从斯卡帕湾作战基地出动的英国舰队把德国与世界其余部分隔绝。 这本身就是一种头等强烈的攻势行动。但是德国海军获得德国总参谋部正式和明确的同意，在它的雷区和防御工事后边静待，不作反应，此时公海上的世界事务和战争事务都在英国的掌管之下。",
            "Compressed by TopN": "此外，虽然德国军舰泊在港湾，我们牢牢掌握并完全享有制海权。 在战争爆发时，从斯卡帕湾作战基地出动的英国舰队把德国与世界其余部分隔绝。在战争爆发时，从斯卡帕湾作战基地出动的英国舰队把德国与世界其余部分隔绝。 这本身就是一种头等强烈的攻势行动。",
            "Similarity by Length": 0.4872840642929077,
            "Similarity by TopN": 0.42732003331184387,
            "Compression Ratio by Length": 0.00020049303428755572,
            "Compression Ratio by TopN": 9.74055227307963e-05
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "生死疲劳.txt",
            "Query Term": "《生死疲劳》如何通过多视角叙事探讨生死与轮回的主题？",
            "Compressed by Length": "[生死疲劳 / 莫言 著 ]\n    作品仅供读者预览,请在下载24小时内删除，不得用作商业用途；诺贝尔委员会给其的颁奖词为：莫言将魔幻现实主义与民间故事、历史与当代社会融合在一起。\n　　《生死疲劳》是一部向中国古典小说和民间叙事的伟大传统致敬的大书。阐释了农民与土地的种种关系， 并透过生死轮回的艺术图像，并透过生死轮回的艺术图像， 展示了　新中国成立以来中国农民的生活和他们顽强、乐观、坚韧的精神。这蒙古母牛的前世， 也许是你的一个情人， 但你毕竟是它生出来的――这生死轮回的奥秘， 我越想越糊涂",
            "Compressed by TopN": "阐释了农民与土地的种种关系， 并透过生死轮回的艺术图像，并透过生死轮回的艺术图像， 展示了　新中国成立以来中国农民的生活和他们顽强、乐观、坚韧的精神。",
            "Similarity by Length": 0.5302196741104126,
            "Similarity by TopN": 0.39804428815841675,
            "Compression Ratio by Length": 0.0017674714553359964,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0005302414366007989
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "朱自清大全集.txt",
            "Query Term": "朱自清的作品如何在中国文学史上影响了现代散文的发展？",
            "Compressed by Length": "鲁迅（1881—1936），浙江绍兴人，字豫才，原名周树人，鲁迅的作品包括杂文、短篇小说、评论、散文、翻译作品。 对于“五四运动”以后的中国文学产生了深刻的影响。这可以说是到了散文时代。 现代中国文学的发展，虽只短短的三十年，却似乎也是从诗的时代走到了散文时代。现代中国文学的发展，虽只短短的三十年，却似乎也是从诗的时代走到了散文时代。 初期的文学意念近于南朝的文的意念，而与当时还在流行的传统的文的意念，就是古文的文的意念，大不相同。这中间发展的“二大原则”，是上文提到的“外来影响”和“民间影响”； 而最终的发展是“世界性的趋势”。——这就是闻先生计划着创造着的中国文学史的轮廓。",
            "Compressed by TopN": "这可以说是到了散文时代。 现代中国文学的发展，虽只短短的三十年，却似乎也是从诗的时代走到了散文时代。现代中国文学的发展，虽只短短的三十年，却似乎也是从诗的时代走到了散文时代。 初期的文学意念近于南朝的文的意念，而与当时还在流行的传统的文的意念，就是古文的文的意念，大不相同。",
            "Similarity by Length": 0.5706772208213806,
            "Similarity by TopN": 0.6429836750030518,
            "Compression Ratio by Length": 0.0005895440724573893,
            "Compression Ratio by TopN": 0.00027660115728309016
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "郁达夫大全集.txt",
            "Query Term": "郁达夫的作品如何表现了其对社会变革和人性深层的关注？",
            "Compressed by Length": "在郁达夫短暂的一生中，不只他的作品受到争议，还有他对国家的态度，他的几段感情经历，都成了人们议论的谈资，成了人们争论的焦点。其实，郁达夫作品中所表现的“性苦闷”不只是他一己的感受，而是当时受旧社会的压迫而窒息的青年一代们共有的精神苦闷，这是一个隐而不语的社会问题，但只有郁达夫剖析自己写了出来。就因为这样露骨的真率，使他们感受着作假的困难。”\n　　其次，是郁达夫作品中以落魄的游子、多病的青年等形象表现出来的伤感文学中的“颓废色彩”。郁达夫大全集前言但是郁达夫作品中的感伤主义和颓废色彩不只是他自己不如意的抱怨，还有他故作“颓废”的表现。",
            "Compressed by TopN": "其实，郁达夫作品中所表现的“性苦闷”不只是他一己的感受，而是当时受旧社会的压迫而窒息的青年一代们共有的精神苦闷，这是一个隐而不语的社会问题，但只有郁达夫剖析自己写了出来。就因为这样露骨的真率，使他们感受着作假的困难。”\n　　其次，是郁达夫作品中以落魄的游子、多病的青年等形象表现出来的伤感文学中的“颓废色彩”。",
            "Similarity by Length": 0.6756833791732788,
            "Similarity by TopN": 0.6650113463401794,
            "Compression Ratio by Length": 0.0005211855129802317,
            "Compression Ratio by TopN": 0.00030031135506295884
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "东宫·西宫.txt",
            "Query Term": "《东宫·西宫》如何呈现古代宫廷内外复杂的人物关系与权力斗争？",
            "Compressed by Length": "或许是出于对这一状况的反感，社会上层形成了一个男同性恋团体。 这个团体的成员不同女性发生任何关系。这个团体的成员不同女性发生任何关系。 它的成员中有许多是贵族，王子也卷入其中，惊动了路易十四，使得他不得不亲自过问此事。因此是不会互换的。 古代的同性恋有些属于嫖客与男妓的关系，或老师与学生的关系（如古希腊），因此也不互换角色。古代的同性恋有些属于嫖客与男妓的关系，或老师与学生的关系（如古希腊），因此也不互换角色。 中国古代的皇帝与男宠、嫖客与相公之间的关系也是这样的。",
            "Compressed by TopN": "因此是不会互换的。 古代的同性恋有些属于嫖客与男妓的关系，或老师与学生的关系（如古希腊），因此也不互换角色。古代的同性恋有些属于嫖客与男妓的关系，或老师与学生的关系（如古希腊），因此也不互换角色。 中国古代的皇帝与男宠、嫖客与相公之间的关系也是这样的。",
            "Similarity by Length": 0.3190206289291382,
            "Similarity by TopN": 0.2852998673915863,
            "Compression Ratio by Length": 0.0006579757864910572,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0003527870174377583
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "金庸-侠客行txt全本精校版.txt",
            "Query Term": "《侠客行》中如何展现江湖与英雄主义的精神？",
            "Compressed by Length": "我们早查得清清楚楚，你乔装改扮，躲得了一年半载，可躲不得一辈子。”\n　　卖饼老者眯着眼睛，慢条斯理地说道：“素闻金刀寨安寨主劫富济贫，江湖上提起来，都要翅起大拇指，赞一声‘好！我们二百多人空走一趟，那也罢了，只怕安大哥还要怪在下办事不力呢。 江湖上向来谣言满天飞，倘若以为那件物事是金刀寨得了，都向我们打起主意来，这口了不冤么？石清蓦地想到一人，脱口而出：“尊驾莫非便是这玄铁令的主人么？”\n　　那人“嘿嘿”一笑，说道：“玄素庄黑白双剑，江湖上都道剑术了得，果然名不虚传。",
            "Compressed by TopN": "我们早查得清清楚楚，你乔装改扮，躲得了一年半载，可躲不得一辈子。”\n　　卖饼老者眯着眼睛，慢条斯理地说道：“素闻金刀寨安寨主劫富济贫，江湖上提起来，都要翅起大拇指，赞一声‘好！我们二百多人空走一趟，那也罢了，只怕安大哥还要怪在下办事不力呢。 江湖上向来谣言满天飞，倘若以为那件物事是金刀寨得了，都向我们打起主意来，这口了不冤么？",
            "Similarity by Length": 0.3873387575149536,
            "Similarity by TopN": 0.3058087229728699,
            "Compression Ratio by Length": 0.0006128660316405074,
            "Compression Ratio by TopN": 0.000425889954190861
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "变成有钱人并不难.txt",
            "Query Term": "《变成有钱人并不难》一书中，如何通过简单的理财原则指导个人财务规划？",
            "Compressed by Length": "有媒体称中国已经进入个人理财时代，拒绝贫穷、做个有钱人成为居民理财的最大追求。本书分为“更新你的理财观念”、“利用新的金融理财工具”、“理财方案量身定做”、“个人理财风险防范”、“家庭创业奔小康”五个篇章，但对现代人来说，夫妻收入有高有低，双方属于个人自主性的开支越来越大，因此aa制理财方式日渐被一些追求时尚的家庭所接受，这种理财方式能最大限度地发挥个人特长，分散家庭投资风险。在金融界，乙银行的这种“绝招”叫“稀释减损法”。 其实，对于个人理财来说，这种办法也极具借鉴意义。赵先生原来在银行从事个人理财工作，后来他见人们对理财的需求日趋旺盛，便辞职专门当起了指导有钱人理财的私人理财师。",
            "Compressed by TopN": "有媒体称中国已经进入个人理财时代，拒绝贫穷、做个有钱人成为居民理财的最大追求。赵先生原来在银行从事个人理财工作，后来他见人们对理财的需求日趋旺盛，便辞职专门当起了指导有钱人理财的私人理财师。",
            "Similarity by Length": 0.7450255155563354,
            "Similarity by TopN": 0.5567896962165833,
            "Compression Ratio by Length": 0.0018072215347292844,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0005819865959297696
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "不二.txt",
            "Query Term": "《不二》如何从心理学角度探讨人的双重性格与选择困境？",
            "Compressed by Length": "如果我写的不是佛教而是回教或者基督教，这种死法的可能性几乎是百分之百。”\n　　的确，《不二》在眼下的语境和境遇里，出版要费点周折。不二 冯唐 著 目录不二......................................................................不二不说话，不二抓玄机的头发，一边抓着，一边用各种角度和体位进入她，用鸡巴击打她，粉碎她，毁灭她，保护她，创造她，眼看着她成为袈裟的一部分，她和袈裟上的图案一起明暗变化，和天地一样大。",
            "Compressed by TopN": "如果我写的不是佛教而是回教或者基督教，这种死法的可能性几乎是百分之百。”\n　　的确，《不二》在眼下的语境和境遇里，出版要费点周折。不二不说话，不二抓玄机的头发，一边抓着，一边用各种角度和体位进入她，用鸡巴击打她，粉碎她，毁灭她，保护她，创造她，眼看着她成为袈裟的一部分，她和袈裟上的图案一起明暗变化，和天地一样大。",
            "Similarity by Length": 0.30139991641044617,
            "Similarity by TopN": 0.3360854387283325,
            "Compression Ratio by Length": 0.002528324641115425,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0016608659776364925
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "血酬定律.txt",
            "Query Term": "《血酬定律》如何揭示社会竞争中的血腥规则与生存法则？",
            "Compressed by Length": "降低保护程度的变法就不多说了，历朝历代推出恶法横征暴敛的故事比比皆是。 各级官僚为了追求代理人的利益，以潜规则替换正式规则，也是中国社会的基本特征之一。各级官僚为了追求代理人的利益，以潜规则替换正式规则，也是中国社会的基本特征之一。 我们这里着重考虑更加重大的制度变迁，看看变法改制的终点能推至多远。读史时开始留心那些不明说的规矩， 即隐藏在正式规则之下、却在实际上支配着中国社会运行的规矩。即隐藏在正式规则之下、却在实际上支配着中国社会运行的规矩。 有了这种积累之后再看《万历十五年》，",
            "Compressed by TopN": "降低保护程度的变法就不多说了，历朝历代推出恶法横征暴敛的故事比比皆是。 各级官僚为了追求代理人的利益，以潜规则替换正式规则，也是中国社会的基本特征之一。各级官僚为了追求代理人的利益，以潜规则替换正式规则，也是中国社会的基本特征之一。 我们这里着重考虑更加重大的制度变迁，看看变法改制的终点能推至多远。",
            "Similarity by Length": 0.28994783759117126,
            "Similarity by TopN": 0.2979317307472229,
            "Compression Ratio by Length": 0.0018538779479698518,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0011396790663749088
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "怀疑三部曲.txt",
            "Query Term": "《怀疑三部曲》中的怀疑主义思想如何影响了当代哲学和社会思潮？",
            "Compressed by Length": "现在我想起拿起笔做刀枪，怎么也想不明白他们为什么要打仗。 要说是为了主义，或者思想，都不大充分。要说是为了主义，或者思想，都不大充分。 如果说他们像我一样，为了寻找神奇而打仗，恐怕也不大对——打仗是我十五岁时的游戏，他们可不是十五岁。可能有一些是为了主义，有一些是为了思想，有一些想要寻找神奇，各种各样的动机都混在一起，就如一个人酒醉后呕出的东西，乱糟糟的一团。有不革命的性爱，那就是受到资产阶级思想的腐蚀和阶级敌人的引诱，干出苟且的事来。 假如一种饭不涉及新社会\\/旧社会，一种性爱不涉及革命\\/不革命，那么必定层次很低。",
            "Compressed by TopN": "现在我想起拿起笔做刀枪，怎么也想不明白他们为什么要打仗。 要说是为了主义，或者思想，都不大充分。有不革命的性爱，那就是受到资产阶级思想的腐蚀和阶级敌人的引诱，干出苟且的事来。 假如一种饭不涉及新社会\\/旧社会，一种性爱不涉及革命\\/不革命，那么必定层次很低。",
            "Similarity by Length": 0.30406859517097473,
            "Similarity by TopN": 0.28211987018585205,
            "Compression Ratio by Length": 0.0007032933995109158,
            "Compression Ratio by TopN": 0.00034627804785079445
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "激荡三十年.txt",
            "Query Term": "《激荡三十年》如何回顾改革开放后的中国经济变革？",
            "Compressed by Length": "而在经济变革中，它试图建立一种全新的思想基础和商业伦理。 直到30年后，我们仍然能够强烈地感受到这一思想对中国改革的影响。1979年3月，深圳经济特区成立。\n《激荡三十年》之七\n    1978年，中国最重大的经济事件并不发生在城市里，而是在一个偏僻、贫穷的小乡村。中国重新回到了世界和平竞争的大舞台上，这个经历了百年激荡的东方国家将以经济发展的方式走向更远的明天。大中华区是一股非常有潜力的经济力量，亚洲唯一有可能抗衡日本的力量。\n《激荡三十年》之二十八\n    与日渐开放的中国相比，全球政治和经济也进入了一个新的时期。",
            "Compressed by TopN": "1979年3月，深圳经济特区成立。\n《激荡三十年》之七\n    1978年，中国最重大的经济事件并不发生在城市里，而是在一个偏僻、贫穷的小乡村。大中华区是一股非常有潜力的经济力量，亚洲唯一有可能抗衡日本的力量。\n《激荡三十年》之二十八\n    与日渐开放的中国相比，全球政治和经济也进入了一个新的时期。",
            "Similarity by Length": 0.7168209552764893,
            "Similarity by TopN": 0.7094921469688416,
            "Compression Ratio by Length": 0.0016706306949696161,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0009628444081695117
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "威廉·夏伊勒：第三帝国的兴亡.txt",
            "Query Term": "《第三帝国的兴亡》如何剖析纳粹政权的兴起与灭亡？",
            "Compressed by Length": "第七章 德国的纳粹化：1933-1934年 第八章 第三帝国的生活：1933-1937年 第三编 走向战争的道路 第九章 开始的步骤：1934-1937年我们在纳粹时期驻在德国的人，不论是新闻记者还是外交官，对于第三帝国堂皇的外表后面发生的事情，所知道的真实情况，可谓微乎其微。虽然如此，纳粹政权却的确开始实行过一个全面的新农业计划，辅之以很多大谈其“Ｂｌｕｔ　ｕｎｄ　Ｂｏｄｅｎ”（“血统和土地”）以及农民是社会中坚和第三帝国的主要希望的动听宣传。但是作者本人对柏林和鲁尔的工人的印象是：虽然他们对纳粹政权的诺言多少有些不大相信， 但是他们并不比第三帝国的任何其他人更有进行反抗的想法。",
            "Compressed by TopN": "虽然如此，纳粹政权却的确开始实行过一个全面的新农业计划，辅之以很多大谈其“Ｂｌｕｔ　ｕｎｄ　Ｂｏｄｅｎ”（“血统和土地”）以及农民是社会中坚和第三帝国的主要希望的动听宣传。但是作者本人对柏林和鲁尔的工人的印象是：虽然他们对纳粹政权的诺言多少有些不大相信， 但是他们并不比第三帝国的任何其他人更有进行反抗的想法。",
            "Similarity by Length": 0.6836082935333252,
            "Similarity by TopN": 0.5888152718544006,
            "Compression Ratio by Length": 0.00029277852798126217,
            "Compression Ratio by TopN": 0.00015435602665678789
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "金庸-神雕侠侣txt精校版.txt",
            "Query Term": "《神雕侠侣》中，杨过与小龙女的爱情如何反映侠义精神与个人命运的碰撞？",
            "Compressed by Length": "何况长剑从各人兵刃上碰撞出去之时，方向力道全然无法控制，是否要伤到同伴，只有听天由命。 小龙女向空掷剑，本来不过想扰乱敌人的目光，这时情势变化，实是出乎意料之外的大大有利。他守得虽然严密，但这三柄剑均是从潇湘子和尼摩星的兵刃上碰撞出来，三剑齐至，莫名其妙的缠在他鞭上。 尹克西用力抖棒，甩脱三剑，但正当他软鞭将起未起之际，小龙女长剑刺出，尹克西腕上剧痛，软鞭把持不住。郭芙只吓得手足酸软，慢慢走到墙角拾起长剑，剑身在墙角上猛力碰撞，已弯得便如一把曲尺。 以柔物施展刚劲，原是古墓派武功的精要所在，李莫愁使拂尘、小龙女使绸带，皆是这门功夫。",
            "Compressed by TopN": "何况长剑从各人兵刃上碰撞出去之时，方向力道全然无法控制，是否要伤到同伴，只有听天由命。 小龙女向空掷剑，本来不过想扰乱敌人的目光，这时情势变化，实是出乎意料之外的大大有利。他守得虽然严密，但这三柄剑均是从潇湘子和尼摩星的兵刃上碰撞出来，三剑齐至，莫名其妙的缠在他鞭上。 尹克西用力抖棒，甩脱三剑，但正当他软鞭将起未起之际，小龙女长剑刺出，尹克西腕上剧痛，软鞭把持不住。",
            "Similarity by Length": 0.4386250078678131,
            "Similarity by TopN": 0.43467292189598083,
            "Compression Ratio by Length": 0.0002632688993304749,
            "Compression Ratio by TopN": 0.00018007984192121702
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "证券分析.txt",
            "Query Term": "《证券分析》如何通过投资策略揭示股票市场的内在规律？",
            "Compressed by Length": "他们的传世巨著《证券分析》为你提供了宝贵的机会――阅读和感悟这本真正的经典巨著――正是这本书创造了价值投资这个行业。再加上本杰明・格雷厄姆与戴维・多德两人在华尔街创下的不朽业绩， 使得《证券分析》一书成为投资方面历史以来最有影响力的著作。使得《证券分析》一书成为投资方面历史以来最有影响力的著作。 从它于1934年问世以来，至今仍是人们最为关注的书籍，被誉为投资者的圣经。在本书的导言中我们曾提过，1927年到1933年的历史不会成为判断未来债券投资的标准。 对于证券分析也同样如此，理由也一样，即这一段时期的市场大幅波动在近期不大可能重演。",
            "Compressed by TopN": "他们的传世巨著《证券分析》为你提供了宝贵的机会――阅读和感悟这本真正的经典巨著――正是这本书创造了价值投资这个行业。再加上本杰明・格雷厄姆与戴维・多德两人在华尔街创下的不朽业绩， 使得《证券分析》一书成为投资方面历史以来最有影响力的著作。",
            "Similarity by Length": 0.5412086248397827,
            "Similarity by TopN": 0.5299325585365295,
            "Compression Ratio by Length": 0.003231923292506947,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0014191840288130136
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "月亮和六便士 毛姆 译者：傅惟慈.txt",
            "Query Term": "《月亮和六便士》中的主人公如何体现了个人追求与世俗责任的冲突？",
            "Compressed by Length": "在把作品奉献给世人的同时，艺术家也把他个人的伟大才能呈现到你眼前。在把作品奉献给世人的同时，艺术家也把他个人的伟大才能呈现到你眼前。 探索一个艺术家的秘密颇有些阅读侦探小说的迷人劲儿。他对艺术的热情毫不搀杂个人的好恶，他这篇文章的真正目的是唤起那些有头脑的人对一个极为独特的天才画家的注意力。如果不是人们对神话的喜爱，叫他们对这个使他们的猎奇心大失所望的故事嗤之以鼻的话，只靠思特里克兰德个人的权威和独特也许无力挽回大局的。讲到我个人的意见，我认为思特里克兰德牧师在驳斥外间深入人心的一种传述――关于他父母之间某些“不愉快”的事件时，实在不够慎重。",
            "Compressed by TopN": "在把作品奉献给世人的同时，艺术家也把他个人的伟大才能呈现到你眼前。在把作品奉献给世人的同时，艺术家也把他个人的伟大才能呈现到你眼前。 探索一个艺术家的秘密颇有些阅读侦探小说的迷人劲儿。",
            "Similarity by Length": 0.3369397521018982,
            "Similarity by TopN": 0.32625123858451843,
            "Compression Ratio by Length": 0.001761842604440615,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0005915675898121773
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "万历十五年.txt",
            "Query Term": "《万历十五年》如何描写明朝帝国的衰败与中国封建社会的内在矛盾？",
            "Compressed by Length": "当然，另一方面，以古为鉴，今人也未尝不能得到若干启示。 这本《万历十五年》，意在说明16世纪中国社会的传统的历史背景，也就是尚未与世界潮流冲突时的侧面形态。黄仁宇\n\n1981年1月于美国\n\n\n\n\n第一章 万历皇帝\n\n    公元1587年，在中国为明万历十五年，论干支则为丁亥，属猪。很显然，《万历十五年》虽有这样积极的表示，书中所写仍以暴露中国传统的弱点为主。他常常提醒我们， 不要认为目前的偃蹇， 忽视中国伟大的地方。《万历十五年》英文本《富序》有下面一段：",
            "Compressed by TopN": "黄仁宇\n\n1981年1月于美国\n\n\n\n\n第一章 万历皇帝\n\n    公元1587年，在中国为明万历十五年，论干支则为丁亥，属猪。很显然，《万历十五年》虽有这样积极的表示，书中所写仍以暴露中国传统的弱点为主。",
            "Similarity by Length": 0.6345385313034058,
            "Similarity by TopN": 0.543391227722168,
            "Compression Ratio by Length": 0.0013105862462200082,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0005843739539422547
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "为自己奋斗(1).txt",
            "Query Term": "《为自己奋斗》如何鼓励现代人在生活中追求个人价值与自我超越？",
            "Compressed by Length": "如果我们能把这种刻板的角色打破， 我们就有更多的机会来追求自己的个人价值。只要我们用发展的眼光，用积极的心态对待生活、对待生命，我们就能够从中汲取营养，迸发激情，全身心地投入到实现目标的奋斗之中，并最终实现人生目标，实现自我价值。只有我们看到自己的缺点，不断地加以改变，我们才能对自己的生活有所改变。 只有我们去努力、去奋斗、去实践和无止境地追求，我们才能进入幸福殿堂的大门。只有我们去努力、去奋斗、去实践和无止境地追求，我们才能进入幸福殿堂的大门。 温馨提示\n　　一个人相信自己是什么,他就会是什么。",
            "Compressed by TopN": "如果我们能把这种刻板的角色打破， 我们就有更多的机会来追求自己的个人价值。只有我们看到自己的缺点，不断地加以改变，我们才能对自己的生活有所改变。 只有我们去努力、去奋斗、去实践和无止境地追求，我们才能进入幸福殿堂的大门。",
            "Similarity by Length": 0.5935603380203247,
            "Similarity by TopN": 0.5548020005226135,
            "Compression Ratio by Length": 0.0022613020054415393,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0009910088470062523
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "流血的仕途：李斯与秦帝国.txt",
            "Query Term": "《流血的仕途》如何揭示李斯在秦朝政治中的复杂角色与命运？",
            "Compressed by Length": "既为仕途中人，棋子的命运便无可避免，与其在边角之地默默无闻，不如在中腹高处左右胜负。 李斯于是拜谢嬴政，愿为客卿。对他来说，命运的好戏才刚刚开始。 说起来，李斯也算是从基层做起，一路饱尝仕途之艰辛。而李斯的仕途经历表明，只有他，曾兼两类之长于一人之身。 李斯继续道，“对秦国来说，战争是政治的延续。意即：“一辈子有无出息，全看为自己找一个什么位置。”\n　　这只老鼠让李斯下定决心摆脱碌碌无为的命运，一步步走上仕途。",
            "Compressed by TopN": "既为仕途中人，棋子的命运便无可避免，与其在边角之地默默无闻，不如在中腹高处左右胜负。 李斯于是拜谢嬴政，愿为客卿。而李斯的仕途经历表明，只有他，曾兼两类之长于一人之身。 李斯继续道，“对秦国来说，战争是政治的延续。",
            "Similarity by Length": 0.653069019317627,
            "Similarity by TopN": 0.6683297157287598,
            "Compression Ratio by Length": 0.0004076921864906172,
            "Compression Ratio by TopN": 0.00021073943939370067
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "大国悲剧：苏联解体的前因后果.txt",
            "Query Term": "《大国悲剧》如何深刻分析苏联解体背后的政治与经济因素？",
            "Compressed by Length": "实际上所有在苏联垮台后感到手足无措的斯拉夫民族，都无情地陷入了从属于西方的境况。 他们通过北约以及其他政治、经济、军事机制，跟西方拴到了一起。这位“宪法保障”在他的讲话中，居然也公然号召要用军队来保障经济政治改革了。 在人民和祖国最艰苦的那些年月，难道不正是他和自己的那伙人，在恶毒地诅咒苏联当局和军队领导的行动吗？我国领导人已经用尽了一切办法进行劝诫和呼吁，出于对苏联各族人民未来的担心，也是为了保护其他加盟共和国免受立陶宛政治和经济混乱后果的影响。这件事暂时既无经济条件，亦无政治条件。 现在乌克兰正试图宣布自己为海洋大国，虽然在退出苏联之前从未拥有过一支舰队。",
            "Compressed by TopN": "实际上所有在苏联垮台后感到手足无措的斯拉夫民族，都无情地陷入了从属于西方的境况。 他们通过北约以及其他政治、经济、军事机制，跟西方拴到了一起。这件事暂时既无经济条件，亦无政治条件。 现在乌克兰正试图宣布自己为海洋大国，虽然在退出苏联之前从未拥有过一支舰队。",
            "Similarity by Length": 0.5571640729904175,
            "Similarity by TopN": 0.5565555095672607,
            "Compression Ratio by Length": 0.0007289474565400497,
            "Compression Ratio by TopN": 0.00032970061638560547
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "《历史深处的忧虑》TXT下载（全本）作者：林达.txt",
            "Query Term": "《历史深处的忧虑》如何通过历史的视角解读中国近现代史的关键转折？",
            "Compressed by Length": "这些法案对于中国人并不是什么新鲜玩意儿，我记得在中国的时候，我们都读过这些法案，当时这些法案已经和美国的一些其它重要历史文件一起，被翻译介绍到了中国。他们毕竟曾经是英皇的子民，独立实际上就是颠覆英皇派驻在美洲殖民地的合法总督政府。 在哪国的历史上，造反都不新鲜，中国也有的是农民起义，成者为王，败者为寇嘛，这种情况多的是。可是，美国的建国者好象和中国历史上所有的农民起义领袖都不同，他们要的并不是“拉下老皇帝，我当新皇帝”。他和他的妻子平时穿得破破烂烂，好在这也是艺术家的风度，又是自由派年轻人的风气。 他还常常要给我来一点社会主义的道理，但对于电视上中国人当年打麻雀的历史，却难以原谅。",
            "Compressed by TopN": "这些法案对于中国人并不是什么新鲜玩意儿，我记得在中国的时候，我们都读过这些法案，当时这些法案已经和美国的一些其它重要历史文件一起，被翻译介绍到了中国。他们毕竟曾经是英皇的子民，独立实际上就是颠覆英皇派驻在美洲殖民地的合法总督政府。 在哪国的历史上，造反都不新鲜，中国也有的是农民起义，成者为王，败者为寇嘛，这种情况多的是。",
            "Similarity by Length": 0.37614232301712036,
            "Similarity by TopN": 0.23655802011489868,
            "Compression Ratio by Length": 0.0015116847057613698,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0008278273388693215
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "莫言中短篇小说散文选.txt",
            "Query Term": "莫言的中短篇小说如何通过魔幻现实主义探讨中国社会的深层次问题？",
            "Compressed by Length": "我觉得，在文革前十七年的长篇小说中，对爱情的描写最为成功、最少迂腐气的还是《苦菜花》。 中国人向来喜欢才子佳人的老套子，中国人向来喜欢才子佳人的老套子， 影响到作家， 就愿意让英雄美女终于成为交颈鸳鸯并蒂莲。《苦菜花》里，中国是一个封建历史漫长得要命的国度，几千年来积淀下来的封建毒素在每个人的血管里流淌着。中国是一个封建历史漫长得要命的国度，几千年来积淀下来的封建毒素在每个人的血管里流淌着。 每个人的屁股上都打着封建的纹章。数据最能说明问题：\n\n\n简直不可同日而语！ 这又是一个外国月亮不如中国月亮圆的铁证。",
            "Compressed by TopN": "我觉得，在文革前十七年的长篇小说中，对爱情的描写最为成功、最少迂腐气的还是《苦菜花》。 中国人向来喜欢才子佳人的老套子，数据最能说明问题：\n\n\n简直不可同日而语！ 这又是一个外国月亮不如中国月亮圆的铁证。",
            "Similarity by Length": 0.3780233860015869,
            "Similarity by TopN": 0.3260042071342468,
            "Compression Ratio by Length": 0.0008666684722259838,
            "Compression Ratio by TopN": 0.00034531321940254044
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "沉沦.txt",
            "Query Term": "《沉沦》如何通过描绘个体的悲剧揭示社会对弱者的压迫？",
            "Compressed by Length": "《沉沦》查看《沉沦》书评和最新更新以及相关书籍推荐请到《沉沦》专题网址http://www. xiaoshuotxt.xiaoshuotxt. com/mingzhu/9473/ \nTXT小说天堂  http://www. xiaoshuotxt. net， 最有文艺气息的文学网站，最有文艺气息的文学网站， 提供经典的文学名著、武侠小说、言情小说、人文社科类书籍在线阅读，提供经典的文学名著、武侠小说、言情小说、人文社科类书籍在线阅读， 所有TXT电子书手机免费下载阅读，因为房里的空气，沉浊得很，他刚才在夹道中闻过的那一阵女人的香味，还剩在那里，他实在是被这一阵气味压迫不过了。",
            "Compressed by TopN": "《沉沦》查看《沉沦》书评和最新更新以及相关书籍推荐请到《沉沦》专题网址http://www. xiaoshuotxt.因为房里的空气，沉浊得很，他刚才在夹道中闻过的那一阵女人的香味，还剩在那里，他实在是被这一阵气味压迫不过了。",
            "Similarity by Length": 0.3952297568321228,
            "Similarity by TopN": 0.43170225620269775,
            "Compression Ratio by Length": 0.013803244473958828,
            "Compression Ratio by TopN": 0.005360022768238308
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "《大明王朝的七张面孔》(Ⅰ+Ⅱ终结篇)（完结）作者：张宏杰.txt",
            "Query Term": "《大明王朝的七张面孔》如何呈现明朝政治腐败与权力斗争的复杂性？",
            "Compressed by Length": "大明王朝就此诞生！ 这也是中国历史上，最后一个由汉人亲手建立的庞大帝国。 明朝从建立到灭亡总共276年，而据安介生等人口史专家推算，到明朝末年，朱元璋的子孙已经繁衍到近一百万人之多。 如果大明王朝能“再活五百年”，那么朱姓子孙迟早会压塌半个地球。第十三章 死亡名单：疯狂屠杀功臣的始末与细节\n\n第一节 开国六公二十八侯\n\n洪武三年，徐达大败明王朝最后一个劲敌扩廓帖木儿，元顺帝也病死于蒙古草原，明朝天下大定，朱元璋长长出了口气。",
            "Compressed by TopN": "大明王朝就此诞生！ 这也是中国历史上，最后一个由汉人亲手建立的庞大帝国。 明朝从建立到灭亡总共276年，而据安介生等人口史专家推算，到明朝末年，朱元璋的子孙已经繁衍到近一百万人之多。 如果大明王朝能“再活五百年”，那么朱姓子孙迟早会压塌半个地球。",
            "Similarity by Length": 0.50282883644104,
            "Similarity by TopN": 0.4089653193950653,
            "Compression Ratio by Length": 0.0005522851443038497,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0003174349193895959
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "社会契约论.txt",
            "Query Term": "《社会契约论》中，卢梭如何论述个人自由与社会秩序的关系？",
            "Compressed by Length": "格老秀斯说②，如果一个个人可以转让自己的自由，使自己成为某个主人的奴隶；格老秀斯说②，如果一个个人可以转让自己的自由，使自己成为某个主人的奴隶； 为什么全体人民就不能转让他们的自由，使自己成为某个国王的臣民呢？并且由于这一结合而使每一个与全体相联合的个人又只不过是在服从自己本人， 并且仍然像以往一样地自由。”这就是社会契约①所要解决的根本问题。为了权衡得失时不致发生错误，我们必须很好地区别仅仅以个人的力量为其界限的自然的自由，与被公意所约束着的社会的自由；因为按照根本公约，唯有公意才能约束个人，而我们又无法确定个别意志是符合公意的，除非是已经举行过了人民的自由投票。",
            "Compressed by TopN": "格老秀斯说②，如果一个个人可以转让自己的自由，使自己成为某个主人的奴隶；格老秀斯说②，如果一个个人可以转让自己的自由，使自己成为某个主人的奴隶； 为什么全体人民就不能转让他们的自由，使自己成为某个国王的臣民呢？",
            "Similarity by Length": 0.618672251701355,
            "Similarity by TopN": 0.5136720538139343,
            "Compression Ratio by Length": 0.0018293462965331968,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0006716131508251247
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "人类简史.txt",
            "Query Term": "《人类简史》如何从宏观视角分析人类文明的发展与演变？",
            "Compressed by Length": "到了大约7万年前，一些属于“智人”（Homo sapiens）这一物种的生物，开始创造出更复杂的架构，称为“文化”。 而这些人类文化继续发展，就成了“历史学”。而这些人类文化继续发展，就成了“历史学”。 在历史的路上，有三大重要革命：大约7万年前，“认知革命”（Cognitive Revolution）让历史正式启动。于是人类发展出几个不同的物种，而科学家也为每一种都取了华丽的拉丁名称。",
            "Compressed by TopN": "到了大约7万年前，一些属于“智人”（Homo sapiens）这一物种的生物，开始创造出更复杂的架构，称为“文化”。 而这些人类文化继续发展，就成了“历史学”。而这些人类文化继续发展，就成了“历史学”。 在历史的路上，有三大重要革命：大约7万年前，“认知革命”（Cognitive Revolution）让历史正式启动。",
            "Similarity by Length": 0.5969493389129639,
            "Similarity by TopN": 0.5826509594917297,
            "Compression Ratio by Length": 0.0006323346769094076,
            "Compression Ratio by TopN": 0.000518838709259001
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "务虚笔记.txt",
            "Query Term": "《务虚笔记》中的思辨如何影响中国近现代知识分子的思想觉醒？",
            "Compressed by Length": "59\nz的父亲不是什么军官，也肯定不会开飞机，他是四十年代于中国报界很有影响的一位人物，1948年他乘船去了南洋，再没回来。如果他真的在那条船上，那么报纸上尤其应该提到他，她的丈夫在四十年代的中国报界算个有影响的人物，记者们不注意到谁也该注意到他。数不清的胳膊和拳头一浪一浪地举起， 把一句反诘语喊出进行曲般的节奏：“中国有八亿人口－－！”“中国有八亿人口……把一句反诘语喊出进行曲般的节奏：“中国有八亿人口－－！”“中国有八亿人口…… 人口…… 人口……自从四八年那次叔叔来去匆匆与爷爷见了一面之后。 已经又过了三年，这三年里中国天翻地覆爷爷仍不知叔叔到底在哪儿，在做着什么事。",
            "Compressed by TopN": "59\nz的父亲不是什么军官，也肯定不会开飞机，他是四十年代于中国报界很有影响的一位人物，1948年他乘船去了南洋，再没回来。如果他真的在那条船上，那么报纸上尤其应该提到他，她的丈夫在四十年代的中国报界算个有影响的人物，记者们不注意到谁也该注意到他。",
            "Similarity by Length": 0.323708176612854,
            "Similarity by TopN": 0.25392764806747437,
            "Compression Ratio by Length": 0.0008688305540742161,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0003714999610524234
        }
    ],
    [
        {
            "File Name": "写作的事.txt",
            "Query Term": "《写作的事》如何揭示作家的创作过程与写作技巧？",
            "Compressed by Length": "去除种种表面上的原因看，写作就是要为生存找一个至一万个精神上的理由，以便生活不只是一个生物过程，更是一个充实、旺盛、快乐和镇静的精神过程。二、历史上自杀了的大作家很多，是怎么回事? 是自杀意识\n导致写作行为呢还是相反? 先说后面一个问题。先不论谁的理由更高明，只说人为灵魂的安宁寻找种种理由的过程即是写作行为，不是非用纸笔不可。先不论谁的理由更高明，只说人为灵魂的安宁寻找种种理由的过程即是写作行为，不是非用纸笔不可。 既如此，又何以在不允许自由写作的地方和时期里自杀的事情会更多呢?一向被认为是先锋派的余华先生说，他并不是先锋派，因为没有哪个真正的作家是为了流派而写作。",
            "Compressed by TopN": "去除种种表面上的原因看，写作就是要为生存找一个至一万个精神上的理由，以便生活不只是一个生物过程，更是一个充实、旺盛、快乐和镇静的精神过程。先不论谁的理由更高明，只说人为灵魂的安宁寻找种种理由的过程即是写作行为，不是非用纸笔不可。",
            "Similarity by Length": 0.5699009895324707,
            "Similarity by TopN": 0.5898036360740662,
            "Compression Ratio by Length": 0.008192494987109711,
            "Compression Ratio by TopN": 0.0032655399598968777
        }
    ]
]